---
title: 定制自己的宝塔安装脚本
date: 2022-08-26 12:22:13
tags:
    - baota
    - bt
categories: 技术教程
---

定制自己的宝塔安装脚本可以帮助用户更方便地安装和配置宝塔面板，提高工作效率。宝塔面板是一款流行的服务器管理面板，支持多种操作系统和应用程序的安装和配置。用户可以通过定制自己的安装脚本，自定义面板的安装和配置方式，以满足自己的需求。
<!--more-->
```
installpanel_version=7.7.0 #版本
installpanel_admin_path_pl=False #取消入口限制
installpanel_port=18888 #面板端口

#正常安装官方最新版
curl -sSO http://download.bt.cn/install/install_panel.sh && bash install_panel.sh

#切换成自己想要的版本
curl -sL http://download.bt.cn/install/update6.sh|sed "s/version=.*/version=${installpanel_version}/g"|bash

#取消入口限制
if [[ "${installpanel_admin_path_pl}" == "False" ]];then
bt 11
fi

#改端口
if [[ "${installpanel_port}" ]];then
bt 8 <<EOF
$installpanel_port
EOF
fi

#安装软件(自己定制)
#installpanel_soft=True
if [[ "${installpanel_soft}" == "True" ]];then
dir=/www/server/panel/install
if [[ -f $dir/install_soft.sh ]];then
cd $dir
#以下是极速安装Nginx1.20 PHP7.4 Mysql5.7
bash $dir/install_soft.sh 1 install nginx 1.20
bash $dir/install_soft.sh 1 install php 7.4
bash $dir/install_soft.sh 1 install mysql 5.7
else
echo "没找到$dir/install_soft.sh，是不是没安装宝塔或者有其他错误"
fi
fi

bt default
```
宝塔历史版本：
```
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-1.0.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-1.0.4.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-1.0.5.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-1.1.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-3.0.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-3.1.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-3.2.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-3.3.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-3.4.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-3.5.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-3.7.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-3.7.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-3.8.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-3.9.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.0.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.0.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.0.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.0.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.0.4.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.1.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.2.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.2.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.3.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.4.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.4.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.5.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.5.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.6.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.7.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.7.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.8.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.8.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.8.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.8.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.9.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-4.9.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.0.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.0.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.0.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.1.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.1.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.1.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.1.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.2.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.2.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.2.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.2.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.2.4.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.2.5.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.3.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.3.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.3.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.3.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.3.4.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.4.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.4.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.4.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.4.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.4.4.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.5.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.5.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.5.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.5.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.5.4.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.5.5.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.6.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.6.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.6.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.6.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.6.4.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.7.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.7.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.7.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.7.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.8.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.8.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.8.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.8.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.8.5.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.8.6.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.8.7.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.8.8.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.8.9.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.9.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.9.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.9.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.9.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.9.4.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.9.5.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.9.6.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.9.7.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.9.8.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.9.9.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.0.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.0.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.0.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.0.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.0.4.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.0.5.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.0.6.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.0.7.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.0.8.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.1.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.1.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.1.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.2.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.2.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.3.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.4.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.4.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.5.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.5.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.6.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.6.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.6.6.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.7.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.8.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.8.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.8.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.8.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.8.4.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.8.5.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.8.6.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.8.7.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.8.8.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.8.9.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.9.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.9.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.9.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.9.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.9.4.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.9.5.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.9.6.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.9.7.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.9.8.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.9.9.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.0.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.0.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.0.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.1.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.1.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.2.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.3.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.4.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.4.2.zip  (安全漏洞)
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.4.3.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.4.5.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.4.6.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.4.7.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.4.8.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.5.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.5.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.6.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.7.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.8.0.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.9.1.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.9.2.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-7.9.3.zip
```

```
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.8.8_pro.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.8.9_pro.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.9.0_pro.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.9.1_pro.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-5.9.2_pro.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.0.1_pro.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.0.2_pro.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.0.3_pro.zip
http://download.bt.cn/install/update/LinuxPanel-6.0.4_pro.zip
```
https://hostloc.com/thread-958289-1-1.html
